@inproceedings{Merhbene-Zouaghi-Zrigui:RLTLN:2014,
    author = "Merhbene, Laroussi and Zouaghi, Anis and Zrigui, Mounir",
    title = {Approche bas\'ee sur les arbres s\'emantiques pour la d\'esambigu{\"\i}sation lexicale de la langue arabe en utilisant une proc\'edure de vote},
    booktitle = "Actes de RLTLN 2014. RLTLN 2014 : R\'eseaux Lexicaux pour le TAL",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "2-11",
    note = "",
    abstract = {Le probl\`eme de d\'esambigu{\"\i}sation lexicale du sens des mots est l'un des plus vieux probl\`emes de traitement du langage naturel. Dans cet article, nous proposons une approche semi-supervis\'e pour la d\'esambigu{\"\i}sation lexicale des mots arabes. La partie supervis\'ee de notre m\'ethode utilise le corpus et le dictionnaire comme ressources pour classifier les contextes du mot ambigu selon le sens. Le regroupement de ces contextes est repr\'esent\'e sous forme d'arbre s\'emantique. Par la suite nous allons faire la correspondance entre l'arbre s\'emantique (de chaque sens) et l'arbre de la phrase \`a d\'esambigu{\"\i}ser pour obtenir un graphe acyclique pond\'er\'e. Nous avons d\'efini une nouvelle mesure de score (en utilisant trois mesures de collocation) pour trouver l'arbre s\'emantique la plus proche. La partie non supervis\'e de ce travail est bas\'e sur une proc\'edure de vote permettant de classifier les mesures de collocations et de choisir le sens correct du mot ambigu.},
    keywords = "Gloses, Extraction de racines, Correspondance de mots, groupement de contextes, arbre s\'emantique, mesure de collocation, proc\'edure de vote.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/RLTLN/2.pdf"
}
